Enviar una encomienda puede que no sea algo tan complicado, SIn embargo te dejo estos cinco pasos para que tengas una idea de cómo se hace.
Puedes conocer más de este tema aqui: https://correosdemexicorastreo.com/enviar-un-paquete-por-correos-de-mexico/ 

Cómo enviar un paquete

Paso 1: Empaca tu caja

Paso 2: Dirija su paquete

Paso 3: Elegir un servicio de correo

paso 4: Calcular y aplicar el franqueo

Paso 5: Envíe su paquete
Ahora que ya tienes lo básico, puedes atreverte a hacer un envio sin preocupaciones. 
